梁振英任天津戴德梁行總經理 仍載官方紀錄

《香港01》記者翻查內地公司資料，發現行政長官梁振英目前仍擔任戴德梁行內地一間分公司總經理一職。
梁振英擔任特首後的利益申報表一直未有提及擔任該公司職務。
根據內地工商條例規定，總經理一職變更需進行登記備案，但是《香港01》透過天津市的官方系統搜尋，並翻查該公司的詳細工商資料再作核對，發現梁振英並無辭任該公司總經理。

特首辦發言人對記者查詢回覆表示，「行政長官已經辭去所有戴德梁行的職務」。但是發言人未有解釋為什麼內地官方工商資料仍顯示梁振英擔任該職。
立法會議員、民主黨林卓廷認為梁振英和戴德梁行需要清楚交代此事，解釋「到底是（梁振英）存心隱瞞不報，還是戴德梁行公司的行政疏忽，沒有及時提交更新？」

hk01習種又捉棋？

津門第一

等聽狼式中文：我冇話過我冇唔記得好似冇唔漏報冇再係DTZ掛單冇咁既事唔存在.........

梁氏邏輯：呢D都係公開資料，顯示毫無隱瞞，所以無問題

01做咩咁熱衷要煮死689

佢都離任補二刀扮下中立
就有人信佢唔係紅底

有無五毛入黎解話？

當年既東方都係咁

係咪淋病發功扮襯托自己清廉

花生

棋靈王